【武漢肺炎】大埔老人院旁成指定診所 居民斥政府拒封關：「想我哋快啲死」

（獨媒特約報導）武漢肺炎疫情在港持續擴散，醫管局日前公布會於逐步啟動18區「指定診所」，讓病徵輕微市民求診。在大埔，有市民不滿診所選址於市中心內的大埔賽馬會普通科門診診所，周日（2月9日）下午於該診所外巡遊至大埔中心和太和一帶抗議。有附近居民批評，診所後方有不少老人院和民居，選址於此等同「叫老人家去死」。亦有市民指，正因政府遲遲未封關，才導致現時需設大量隔離營和指定診所，慨嘆「香港人好慘」：「有咩理由唔封關？唯一嘅解釋係想我哋快啲死。」

大埔賽馬會普通科門診診所外牆上，被噴上「疫區」、「全面封關救港」等大字。昨日下午二時，百多人於大埔賽馬會普通科門診診所外聚集，有人攜同自製標語，亦有人戴上豬嘴和眼罩等「保護裝備」。其後眾人沿行人路走到大埔中心和太和一帶，沿途高叫「反對大埔賽馬會成為肺炎診所」、「政府無能，害撚死人」、「封關救港，刻不容緩」等口號，並於大埔巡遊約兩小時後和平散去。遊行結束後的下午四時許，曾有人快閃堵路，但未有發生更大衝突。

街坊轟政府先斬後奏：太多嘢做完先話比人聽

陳先生住在診所正後方的富萊花園，屋苑與診所相隔一條馬路。他表示得知「指定診所」在家附近時的第一個感覺，是「仆街」：「我屋企有小朋友，4歲」。他指診所附近亦有不少老人院，長者平日會坐在老人院外休息或吸煙，大多不會戴上口罩，憂慮他們容易受感染：「啲患者會四面八方嚟，街上咪留有細菌囉。」他批評政府選址於此，等同「叫老人家去死」。

陳先生又表示，近日特意買了數個眼罩，或會於日後外出時使用。他斥政府一路以來處理疫情的手法「廢」和「呃人」，常常「先斬後奏」：「無啦啦拎公共屋邨做隔離營、家居隔離、18區指定診所……太多嘢做完先話比人聽，要居民自己發現」。他認為，政府應在決定診所位置前先諮詢區議員意見，安排適當措施保障附近居民。

家長批政府失誤：「之後一定會社區爆發」

在巡遊隊伍中，攜同兩名6歲孖生女兒參與的王先生吸引不少人注意。王先生表示，他們一家住在大埔富亨，距離診所約400米。王先生稱平日常會到診所附近一帶「買嘢、食嘢」，擔心診所選址於此，會增加疫情於社區爆發的風險。他又批評，香港疫情越趨嚴重、開始有社區爆發情況，全源於政府失誤：「冇一早封關，結果要市民埋單」。王先生稱自己一家人近日已甚少外出，兩名女兒對上一次外出已是年初一，慨嘆「香港人好慘」：「講起就勞氣。（疫情）源頭喺內地，有咩理由唔封關？唯一嘅解釋係想我哋快啲死。」王先生認為，若診所地點鄰近民居，政府事前應先作諮詢，但最理想的做法是選址於偏遠民居的地方：「政府應該自己諗（診所地點），自己搞出嚟架嘛！」

「想話比林鄭聽，我哋（抗爭者）仲係到」

頭髮灰白、走路時一拐一拐的John不願透露自己年齡：「總之係唔洗做嘢（上班）嘅年紀！」他坦認不相信今天的抗議行動會有成效：「政府都唔聽人講」，仍然參與抗議是為了代家人發聲：「我全家最老嘛，個仔好後生，20歲左右，我叫佢唔好嚟。」他表示從家中步行至診所需要約20分鐘，距離不算近，但希望出來支持其他大埔居民。他批評政府不尊重市民，決定診所選址前從未諮詢居民意見，又斥政府處理疫情的手法是「冇計劃，冇步驟」。

鍾小姐亦同意，是次抗議未必有效：「但唔出嚟（抗議）就一定冇用。就算現時因為疫情而少咗抗爭行動，我都想話比佢（特首林鄭月娥）聽，我哋仲係到。」鍾小姐表示自己住在林村，不時會經過大埔中心一帶購物，故同樣不滿診所太接近市區，批評政府「不理港人死活」。她形容政府在處理疫情上「差到冇得再差」，從沒考慮香港人的健康和性命

區議員：政府零諮詢，不能接受選址

該區區議員劉勇威今日亦有參加巡遊，並於診所外掛起反對橫額。劉勇威稱政府事前從未通知他大埔賽馬會普通科門診診所會被用作為「指定診所」，但他於一月底時已從其他渠道得知相關消息，他當時曾向醫管局查詢，惟只獲「決定未公開，故不會回應」的回覆。他批評政府不但沒進行封關等防疫工作，又在全無諮詢下決定在區內設「指定診所」，做法「不能接受」。劉又指，診所附近有多間老人院舍及大量民居，加上大埔區內只有兩間普通科門診，憂慮另一診所會被大量病人「逼爆」。劉勇威表示會再收集市民意見，再向政府轉達。

記者：梁皓兒、何紹軒

Connect 藍屍廢老

哦 你戴口罩 你唔信政府！

指定診所針對嘅係普通傷風感冒流感嗰班人 因為佢地長期係a&e 同內科嘅使用者 如果可以係社區層面搞掂佢 就可紓緩醫院壓力

區區都唔俾指定診所
到時大家一齊死